《疑心極重的女朋友》

我的女朋友甚麼都好，唯獨就是有一道讓我感到極為困擾的地方。

疑心過重。

那怕我只是轉了原子筆的牌子，她亦可以構想成為一名情敵送給我的訂情信物，用意是我每次寫字的時候也會記掛著她。

武肺爆發其間，我一直留在日本公幹，因此每晚我倆也只能透過電腦的攝錄機隔空對談。

自從11月香港與日本達成通關協議後，我就知道，她隨時會心血來潮在某一日購買機票，飛來日本給我一個驚喜。

一切跟我預想一樣，在12月1日的晚上，當我一邊吃著腐皮壽司一邊閱覽連登送飯的時候，她用上催命符的急促節奏按下門鈴，給予我一個「驚喜」。

「燕......」
我還來不及叫上她的名字，她便一枝箭衝進我家裡的廁所去，留下行李在門前。

「好急呀！」
她啪一聲的關上廁所門，把現況當作是理所當然似的。

跟大部份的女生一樣，她並不願意使用公共廁所，強忍到自己認為是潔淨的廁所才會安心使用。

吃畢一打腐皮壽司、把連登的熱門話題逐一細閱後，我開始察覺到一道不妥的地方。

我的女朋友還沒有從廁所中走出來。

「喂，阿燕，你無事嗎？
你留喺廁所好一段時間啦喎！」
我敲了廁所門數下，並沒有得到任何回應。

而當我把耳朵貼到門邊後，我清楚聽得到她正在靜悄悄地哭泣著。

「阿燕，你仲咩事喊呀？阿燕？」

「我無喊！」
她用上沙啞的聲線回應。

「有咩事開門先講啦！喺唔喺火車遇到痴漢呀？」
這是我唯一想得到的可能性。

啪啦！

她緩緩打開廁所門，雙眼通紅，楚楚可憐的對著鏡子訴苦。
「點解依啲事情會發生喺我身上？點解......」

「真係有痴漢？」
我雙拳緊握，恨不得活生生打死騷擾我女朋友的狗賊。

「點解......點解阿時你要出軌？」
她左右手拿起廁所裡的兩隻嗽口杯，聲淚俱下對著我說。

「你們兩個仲要共用一枝牙刷！究竟發展到邊一個階段！講！」

這一瞬間，我才弄清楚阿燕困在廁所裡痛哭的原因。

「阿燕，你誤會啦！」

「誤會？咁都仲有誤會！
到依一刻你仲要呃我！」

「依嗰嗽口杯，我係食杯麵用㗎！」
我指著那個染有淺啡色內環的嗽口杯，有氣無氣的作出解釋。

「吓？」
她呆怔了一下。

香港的合合道杯麵外部出面以傳熱優良見稱，可謂街知巷聞之事。
每逢睇波便會吃杯麵的我，早已練成一雙耐熱太陽之手，但奈何我功力尚淺，還是敵不過日本合合道杯麵正印的威力。

最終迫於無奈，只好購買一個杯麵專屬的嗽口杯，負責盛載合合道杯麵的內餡。

「嘩，估唔到又真係咁鬼熱......」
讓阿燕親身體驗過後，她險點便把整個杯麵糟蹋倒在地上。
幸好我眼明身快，強忍岩熱接著杯麵，把內餡倒在專屬嗽口杯內。

「食完杯麵後，順理成章就將湯底倒進廁格裡。
之後順水洗兩洗，就放喺廁所洗手盤隔離囉！」

Lm

「好，依方面算你兜得到！
咁嗰對拖鞋又點解釋？」
把最後一條麵條送進口裡後，阿燕指著客廳茶几下的那一對拖鞋，扁嘴道。

「你唔係諗住講一早預留俾我呀嘛？」

「嗰對拖鞋當然唔係預留俾你啦！係預留嚟打甲由用！」
我苦笑道。

「甲由？依度有甲由？」
阿燕聞風色變，立刻把雙腿放到椅子上。

「唔駛驚，暫時戰蹟為零！」
我打開廚櫃，把一雙膠袋包裝著的全新燕子公仔拖鞋拿出來。
「依對先係預俾你的拖鞋！」

「嗯，算你識做啦！」
感受到我的體貼後，阿燕顯然竊笑了一下。那雙燕子拖鞋的顏色，正正是她最喜愛的粉紅色。

燕子加粉紅色的組合，我可是花了不少功夫才尋覓得來的。

「竟然我咁識做，咁接下來我哋係唔係Netflix And Chill呢？」
我雙眉如龍似虎的在躍動，在咆哮。

「唔係唔得，不過我啱啱食完杯麵，要刷個牙先！
你.....你揀定套韓劇俾我啦！唔準係恐怖片呀！」
阿燕踏著燕子拖鞋大步大步走，心情甚為舒暢。

「YES!」
我一個前滾翻跳到梳化上，右手輕輕掃一下頭上的花倫同學髮型，以一目十行的速度尋找最適合的電影。

時間過了接近十分鐘，桃花風水陣已準備妥當，但亦未見女主角的蹤影。

廁所門此時緊緊閉上，而當我走到廁所門前，那熟悉的哭泣聲再度響起。

“唔撚係呀嘛，今次又發生咩事呀！”
此肺腑之言自當然是藏在心裡。

「阿燕，發生咩事呀？」
我刻意刪去了「又」字，以免引發不必要的動盪。

啪啦！

廁所門緩緩地打開。

「阿時，你向來話至憎用牙線，嫌佢麻煩！
點解......點解依度會有一包牙線！」
阿燕拿起一盒未曾開封的牙線盒，把它塞到我的胸膛前。

「我......唉......」
百般滋味在心頭的我，無言而對。

啪的一聲，牙線盒鏗鏘有力跌在地上。

「你解釋唔到？即係你......」
阿燕雙手掩在嘴前，淚水源源不絕落下。

「今天有線新聞組大裁員，步入事事旦旦的無線後塵。

我純粹貪得意買盒牙線，當做過紀念姐！」

我緊緊把阿燕抱在懷裡，嘗試神不知鬼不覺地用上腳尖，把馬桶隱蔽處中一隻不應存在的絲襪推往更隱蔽的地方。

深入淺出–疑心極重的女朋友

完

原來係抽水故 仲以為返來了

個結尾 薯仔變壞了

抽水=返來

佢不嬲都壞，仲要發曬芽嗰種

毒薯

毒撚呢個terms ，唔會出現係你身上

Hello薯仔
咁快完

以為係深入淺出添

醒下啦 你冇女朋友

文啊！

好耐無見，心血來潮寫短故

美夢被你吵醒

你仲記得我
我有得閒望下你啲深入淺出架

素食法醫幫我執咗咁多錯字，點會唔記得

同埋向來我都會記低讀者名字入腦

你咁多新讀你記唔記得哂㗎？
脷伸：新讀者

好衰 以為有新長文睇

好睇 睇晒

所有新讀都係舊讀，所有舊讀都係新讀

好難抽時間，可能要刪除深入淺出系列先調撥到

可唔可以梅花間竹咁出或者星期六日先出文/深入淺出

拿又唔使咁絕既 慢工出細貨就好

可能儲一定文先出

有線中國組真係幾好睇

當年李旺陽單嘢又真係夠膽去拍

Netflix and chill 呢

我入到嚟

Netflix又冇

Chill又冇

。

。

。

阿燕勁溫柔

Btw薯仔個故仲鋒迴路轉過有線中國組

GIF

好耐冇見嘅人上哂水

男人老狗著絲襪

例如呢

你新讀 呃我唔到

俾你發現咗 聽聞聖誕節就快到，係咪有薯仔代表作好介紹

俾巨量深入淺出淹沒咗

深入淺出你

近排仲幫黑色聖誕樹洗白做白色聖誕樹

薯巴

九淺一深 – 疑心極重的女朋友